\begin{abstrak}

\textit{Bouncing email} adalah sebuah proses dimana \textit{mail server} menolak untuk mengirimkan pesan ke alamat yang dituju. Penyebab terjadinya \textit{bouncing email} antara lain; Alamat email tidak valid, mailbox penuh, email terblokir, dan penyebab-penyebab lainnya.

Pada penelitian ini ditujukan untuk menyaring atau memilah email, pada proses memilah email sistem akan menyaring kata – kata yang terdapat pada \textit{pattern list}. \textit{Pattern list} disini adalah sebuah list yang memiliki kata – kata berunsur dan berpotensi untuk terjadinya \textit{bounce email} atau email akan di tolak oleh \textit{mail server}. Mengacu kepada aktifitas email dari perusahaan yang memungkinkan untuk terjadinya \textit{bouncing email} semakin besar dan semakin banyak email yang termasuk kedalam \textit{list bounce} maka dibuatlah sebuah sistem yang dapat memilah dan megkategorikan email yang termasuk kedalam \textit{bouncing email}, pada penelitian ini juga menggunakan metode \textit{design thinking} untuk mendukung dalam pembuatan sistem melalui tahapan-tahapan dari metode \textit{design thinking}. Hasil dari penelitian ini, untuk mengkategorikan dan meginformasikan email-email yang termasuk kedalam \textit{bounce} kepada perusahaan.\\

\textbf{Kata Kunci :} \textit{Bouncing Email, Mail Server, Design Thingking.}

\end{abstrak}